黃店：黑警每日下晝五點鐘就黎搞事

大批警闖入查牌 禁全場飲食撳電話 餐廳員工：每日都被針對

禁夜晚堂食令生效的第一個週末，警於下午5時已在中環蘭桂坊蘇豪區一帶戒備；期間一度大批闖入卑利街一間餐廳查牌，要求餐廳內全場人士包括顧客在內保持肅靜、戴上口罩、嚴禁使用手機。警方行動持續半小時後撤離，未有發出任何吿票。有餐廳員工表示自禁夜晚堂食令生效以來，警每日下午5時起均站在餐廳門外，現研究蒐集證據交予大律師跟進。

10多名便衣警員及軍裝警員於下午5時許闖入餐廳後，便衣警員即要求餐廳員工向在座顧客宣布，警方查牌期間須保持肅靜、戴上口罩，並嚴禁使用手機，致使所有客人無法繼續用膳。軍裝督察及警員則分成兩隊，一隊與餐廳員工進行牌照核對，另一隊則紀錄全場所有顧客的身份證資料。有軍裝督察嘗試安撫顧客，謂「食緊嘢就唔洗戴口罩啦」；惟轉頭一名便衣警員凶神惡煞斥道：「Did you hear the rules? No phone, mask on!（你剛才聽不到規矩嗎？不准用電話、戴口罩！）」

紀錄香港，撐 #獨媒報導
定額贊助：
轉數快：9008327
Paypal 單次贊助：

追蹤我哋：
Telegram：
Instagram：
Twitter：

少數派用公權力搞事

禁堂食本身就係整黎做鳩黃店

就黎早餐都唔比黃店做

D所謂防疫措施全部係用黎打壓反對聲音

2，3家人成10人一齊行街旅行d狗當見唔到

同黑社會手法一樣

狗就係狗

呢種只係權力 絕對唔係公權力

邊間

Did you hear the rules? No phone, mask on!

白皮狗？

push

遲早有報應

好型喎，嗰幾句英文練咗幾多次先出嚟講呀？

問佢what rules,
U mean orders?

用咗電話會點?

違反限聚令+國安法

相對地，有部份警務人員查牌時會禁止場所內所有客人吸煙講話、喝酒及要求關掉手提電話，但當他們拒絕警方要求時，雙方就形成僵持局面，人員可能因此與他們產生磨擦，引來不必要的投訴。我們應該知道在情況二，客人拒絕警方要求並不構成阻差辦公罪名，只會在查牌中帶來少許不便。

不過佢會唔會再玩野就另計喇